---
internal58:
    authors:
    - 张乘雨
    reviewers:
    - 张乘雨
---

# 绷带包扎方法

## 如何包扎？

1. 环形法：**最基本的方法，多用于面积小、平整的部位（如手腕、肢体等）**。将绷带环形缠绕于伤口处，第一圈环绕稍作斜状，第二、三圈作环形，并将第一圈之斜出一角压于环形圈内，最后用橡皮膏（医用胶带/棉布胶带）将带尾固定，也可将带尾剪开两头打结；

2. 螺旋形法：先按环形法缠绕数圈。上缠每圈盖住前圈之1/3或2/3呈螺旋形；

3. 蛇形法：先将绷带按环形法缠绕数圈。按绷带之宽度作间隔斜形上缠或下缠；

4. 螺旋反折法：先按环形法缠绕数圈。作螺旋形法之缠绕，等缠到渐粗处，将每圈绷带反折，盖住前圈的1/3或2/3，依次由上而下地缠绕；

5. 8字形法：**多用于关节处。** 在关节弯曲的上方、下方，先将绷带由下而上缠绕，再由上而下成8字形的来回缠绕；

6. 回返式：**多用于肢体末梢（拳头、残肢）和头部** 。先环形缠绕数圈，然后一手将绷带固定在头或肢体的后面，另一只手把绷带卷纵向绕到前面，再用手固定前面的绷带并把绷带卷向后绕，反复呈放射状折叠直到完全覆盖头或肢体，最后环形缠绕几圈固定所有绷带。如图。

![绷带包扎图](04_01_03_01.jpg)
